[
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 1,
    "question": "Le long tendon fl\u00e9chisseur du pouce :",
    "options": [
      "A. Traverse le canal carpien",
      "B. Ne passe pas par le canal carpien",
      "C. Le corps musculaire correspondant est innerv\u00e9 par le nerf m\u00e9dian.",
      "D. Le corps musculaire correspondant est innerv\u00e9 par le nerf cubital.",
      "E. Effectue une flexion de l'articulation interphalangienne du pouce"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 2,
    "question": "Le r\u00f4le du microscope op\u00e9ratoire est le suivant :",
    "options": [
      "A. Permettre des mouvements fins de la main que l'\u0153il nu ne peut pas percevoir",
      "B. Rempla\u00e7able par des loupes chirurgicales",
      "C. Fournir une pr\u00e9cision visuelle gr\u00e2ce au grossissement",
      "D. Surestim\u00e9es, les techniques de microchirurgie peuvent \u00e9galement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'\u0153il nu.",
      "E. Permettre au chirurgien plusieurs niveaux d'agrandissement"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 3,
    "question": "*Les pinces microchirurgicales :",
    "options": [
      "A. N'existent que dans une version avec des pointes droites",
      "B. Peut \u00eatre remplac\u00e9e par des pinces chirurgicales g\u00e9n\u00e9rales",
      "C. Sont utilis\u00e9s \u00e0 la fois pour la manipulation des sutures et des tissus.",
      "D. Peut \u00eatre utilis\u00e9 comme dilatateur de vaisseaux",
      "E. Peut tomber sans \u00eatre d\u00e9truit"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 4,
    "question": "Chaque doigt, \u00e0 l'exception du pouce, poss\u00e8de les tendons fl\u00e9chisseurs suivants :",
    "options": [
      "A. Tendon fl\u00e9chisseur de la main",
      "B. Tendon fl\u00e9chisseur superficiel",
      "C. Tendon fl\u00e9chisseur du carpe",
      "D. Tendon fl\u00e9chisseur du cubitus",
      "E. Tendon fl\u00e9chisseur profond"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 5,
    "question": "*Instruments de microchirurgie :",
    "options": [
      "A. Peut \u00eatre utilis\u00e9 pour la dissection de structures macroscopiques",
      "B. Peut tomber sans \u00eatre d\u00e9truit",
      "C. Peut \u00eatre stock\u00e9 m\u00e9lang\u00e9 avec les instruments chirurgicaux g\u00e9n\u00e9raux",
      "D. Leur extr\u00e9mit\u00e9 ne doit pas toucher d'objets durs",
      "E. Ne n\u00e9cessitent pas de manipulation soigneuse"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 6,
    "question": "Le n\u0153ud microchirurgical :",
    "options": [
      "A. Le premier n\u0153ud est toujours simple",
      "B. Le dernier n\u0153ud est toujours double",
      "C. Le premier n\u0153ud est toujours double",
      "D. Le deuxi\u00e8me n\u0153ud est toujours simple",
      "E. Le deuxi\u00e8me n\u0153ud est toujours double"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 8,
    "question": "La vascularisation de la main est assur\u00e9e par les art\u00e8res suivantes :",
    "options": [
      "A. Radial",
      "B. Thoracodorsal",
      "C. L'omoplate",
      "D. Ulnaire",
      "E. mammaire interne"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 9,
    "question": "*Le point d'entr\u00e9e de l'aiguille par rapport au bord du vaisseau :",
    "options": [
      "A. Doit se trouver \u00e0 une distance \u00e9gale \u00e0 deux ou trois fois le diam\u00e8tre de l'aiguille.",
      "B. Toute distance peut \u00eatre utilis\u00e9e tant qu'elle est confortable.",
      "C. Doit se trouver \u00e0 une distance \u00e9gale \u00e0 cinq fois le diam\u00e8tre de l'aiguille.",
      "D. Doit \u00eatre \u00e0 une distance \u00e9gale au diam\u00e8tre de l'aiguille",
      "E. L'aiguille peut \u00eatre tenue avec n'importe quel instrument"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 10,
    "question": "Les doigts suivants ont leur propre tendon extenseur :",
    "options": [
      "A. Annulaire (IV)",
      "B. Pouce (I)",
      "C. Doigt du milieu (III)",
      "D. Petit doigt (V)",
      "E. Index (II)"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 11,
    "question": "Les objectifs th\u00e9rapeutiques essentiels en mati\u00e8re de br\u00fblures sont les suivants",
    "options": [
      "A. R\u00e9int\u00e9gration sociale retard\u00e9e",
      "B. R\u00e9sultat cosm\u00e9tique acceptable",
      "C. Limiter les cons\u00e9quences psychologiques",
      "D. Obtention d'un r\u00e9sultat cosm\u00e9tique au d\u00e9triment de la pr\u00e9servation de la fonction du segment affect\u00e9",
      "E. Survie des patients"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 12,
    "question": "La microchirurgie implique :",
    "options": [
      "A. Mat\u00e9riau de suture plus fin qu'un cheveu",
      "B. Microscope op\u00e9ratoire",
      "C. Instruments sp\u00e9cialis\u00e9s de qualit\u00e9",
      "D. Vision directe pour les personnes ayant une tr\u00e8s bonne acuit\u00e9 visuelle",
      "E. Techniques de dissection en chirurgie g\u00e9n\u00e9rale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 13,
    "question": "*Les instruments microchirurgicaux doivent :",
    "options": [
      "A. \u00eatre conserv\u00e9s dans une bo\u00eete \u00e0 instruments sp\u00e9ciale",
      "B. Ne n\u00e9cessitent pas de nettoyage",
      "C. Permettre l'utilisation simultan\u00e9e de plusieurs instruments avec la m\u00eame main",
      "D. \u00catre pr\u00eat\u00e9 \u00e0 d'autres chirurgiens",
      "E. \u00catre l\u00e2ch\u00e9 sans se d\u00e9t\u00e9riorer"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 14,
    "question": "*Le porte-aiguille microchirurgical :",
    "options": [
      "A. Est toujours tenu dans la main non dominante",
      "B. Peut \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 la place des pinces microchirurgicales",
      "C. Utilis\u00e9 uniquement pour la manipulation de l'aiguille et des sutures microchirurgicales.",
      "D. Peut \u00eatre remplac\u00e9 par un porte-aiguille de chirurgie g\u00e9n\u00e9rale",
      "E. Recommand\u00e9 pour la manipulation des aiguilles de chirurgie g\u00e9n\u00e9rale (<6-0 USP)"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 15,
    "question": "En cas de br\u00fblures chimiques :",
    "options": [
      "A. Laver soigneusement les plaies et la peau contamin\u00e9e",
      "B. Appliquer imm\u00e9diatement des solutions neutralisantes",
      "C. Ne pas appliquer de solutions neutralisantes, car elles aggravent la blessure.",
      "D. Laisser les v\u00eatements en place",
      "E. Retirer la victime de la source de courant"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 16,
    "question": "La suture des nerfs (neurorraphie) peut \u00eatre effectu\u00e9e :",
    "options": [
      "A. Secondaire",
      "B. Sur les fascicules",
      "C. Principalement",
      "D. P\u00e9rineural",
      "E. Epineural"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 17,
    "question": "*La position de l'aiguille dans le support :",
    "options": [
      "A. Doit \u00eatre oblique par rapport au tissu \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer",
      "B. Toute position peut \u00eatre utilis\u00e9e \u00e0 condition qu'elle soit confortable pour l'op\u00e9rateur.",
      "C. Doit \u00eatre perpendiculaire au tissu \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer",
      "D. L'aiguille peut \u00eatre tenue avec n'importe quel instrument",
      "E. Doit \u00eatre parall\u00e8le au tissu \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 18,
    "question": "*Le porte-aiguille maintient l'aiguille \u00e0 :",
    "options": [
      "A. La jonction des deux tiers distaux avec le tiers proximal",
      "B. La jonction des deux moiti\u00e9s de l'aiguille",
      "C. La jonction des deux tiers proximaux avec le tiers distal",
      "D. L'aiguille peut \u00eatre tenue avec n'importe quel instrument",
      "E. Toute position, \u00e0 condition qu'elle soit confortable pour l'op\u00e9rateur"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 19,
    "question": "N\u0153ud microchirurgical correctement r\u00e9alis\u00e9 :",
    "options": [
      "A. Est asym\u00e9trique",
      "B. Correct s'il emp\u00eache le saignement de la ligne de suture",
      "C. Est oblique par rapport \u00e0 la ligne de suture",
      "D. Est sym\u00e9trique dans la distance entre la ligne de suture et les points de p\u00e9n\u00e9tration sur le vaisseau",
      "E. Est perpendiculaire \u00e0 la ligne de suture"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 20,
    "question": "N\u0153ud microchirurgical correctement r\u00e9alis\u00e9 :",
    "options": [
      "A. Est positionn\u00e9 lat\u00e9ralement par rapport \u00e0 la ligne de suture",
      "B. Produit une approximation qui chevauche les bords du vaisseau",
      "C. Est positionn\u00e9 exactement sur la ligne de suture",
      "D. La position n'a pas d'importance tant que tous les n\u0153uds sont plac\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re.",
      "E. Produit une approximation sans tension"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 21,
    "question": "N\u0153ud microchirurgical correctement r\u00e9alis\u00e9 :",
    "options": [
      "A. N'empi\u00e8te pas sur les bords de la cuve",
      "B. Est un n\u0153ud le plus serr\u00e9 possible",
      "C. N'\u00e9trangle pas les bords du navire",
      "D. Est un n\u0153ud tr\u00e8s l\u00e2che",
      "E. Rapproche les bords de la cuve, en les mettant en contact"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 22,
    "question": "*Sutures microchirurgicales :",
    "options": [
      "A. Doivent \u00eatre ancr\u00e9s pendant toute la dur\u00e9e o\u00f9 ils ne sont pas manipul\u00e9s avec le porte-aiguille",
      "B. Sont faciles \u00e0 fabriquer",
      "C. Peut \u00eatre remplac\u00e9 par des sutures de chirurgie g\u00e9n\u00e9rale (5-0 et 6-0 USP)",
      "D. Peut \u00eatre manipul\u00e9 avec d'autres instruments que le porte-aiguille microchirurgical",
      "E. Sont extr\u00eamement bon march\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 23,
    "question": "N\u0153uds microchirurgicaux :",
    "options": [
      "A. Doit \u00eatre plac\u00e9 le plus dens\u00e9ment possible le long de la ligne de suture.",
      "B. Doit \u00eatre plac\u00e9 (et non espac\u00e9) le long de la ligne de suture",
      "C. Doit \u00eatre plac\u00e9 le moins possible le long de la ligne de suture",
      "D. Doit \u00eatre plac\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 assurer une bonne approximation des deux extr\u00e9mit\u00e9s du vaisseau.",
      "E. Doit \u00eatre plac\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 chevaucher les deux extr\u00e9mit\u00e9s de la cuve."
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 24,
    "question": "*R\u00e9glage du microscope op\u00e9ratoire :",
    "options": [
      "A. N'est pas n\u00e9cessaire lorsque l'op\u00e9rateur porte des lunettes",
      "B. Doit \u00eatre effectu\u00e9 apr\u00e8s la mise en place des champs st\u00e9riles",
      "C. Vise \u00e0 obtenir deux images diff\u00e9rentes \u00e0 travers les oculaires.",
      "D. N'est pas important et peut \u00eatre ignor\u00e9",
      "E. Vise \u00e0 obtenir une seule image \u00e0 travers les oculaires en ajustant la distance interpupillaire."
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 25,
    "question": "L'aiguille microchirurgicale peut \u00eatre fix\u00e9e dans le porte-aiguille:",
    "options": [
      "A. Manuellement, en tenant l'aiguille \u00e0 la main",
      "B. Sous vision directe",
      "C. Relevage \u00e0 l'aide d'un porte-fil et ajustement \u00e0 la position id\u00e9ale pour le porte-aiguille",
      "D. Par le technicien de l'instrument",
      "E. De n'importe quelle mani\u00e8re, \u00e0 condition qu'elle soit effectu\u00e9e sous un microscope."
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 26,
    "question": "La main est innerv\u00e9e par :",
    "options": [
      "A. Nerf m\u00e9dian",
      "B. Nerf cubital",
      "C. Nerf radial",
      "D. Nerf musculo-cutan\u00e9",
      "E. Nerf axillaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 27,
    "question": "Les l\u00e9sions cutan\u00e9es des br\u00fblures \u00e9lectriques sont les suivantes :",
    "options": [
      "A. Marque de sortie",
      "B. L\u00e9sions des voies respiratoires",
      "C. Marque d'entr\u00e9e",
      "D. L\u00e9sions cutan\u00e9es dues \u00e0 l'arc \u00e9lectrique",
      "E. Br\u00fblures caus\u00e9es par des v\u00eatements enflamm\u00e9s"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 28,
    "question": "Les muscles intrins\u00e8ques de la main sont repr\u00e9sent\u00e9s par :",
    "options": [
      "A. Muscles de l'\u00e9minence th\u00e9nar",
      "B. Muscles fl\u00e9chisseurs",
      "C. Muscles interosseux",
      "D. Muscles de l'\u00e9minence hypoth\u00e9nar",
      "E. Muscles lombaires"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 29,
    "question": "L'anastomose des art\u00e8res radiale et cubitale se forme :",
    "options": [
      "A. Un tronc art\u00e9riel",
      "B. Cette anastomose ne se produit pas",
      "C. Deux arcs art\u00e9riels palmaires",
      "D. Art\u00e8re interosseuse",
      "E. Un arc superficiel et un arc profond"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 30,
    "question": "*Technique de dissection microchirurgicale :",
    "options": [
      "A. Ne n\u00e9cessite pas de formation particuli\u00e8re",
      "B. Ne peut \u00eatre utilis\u00e9 que dans une seule sp\u00e9cialit\u00e9 chirurgicale",
      "C. Est atraumatique",
      "D. Est identique \u00e0 celle de la chirurgie g\u00e9n\u00e9rale",
      "E. Peut \u00eatre appris facilement"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 31,
    "question": "*Dilatateur de vaisseau :",
    "options": [
      "A. Peut \u00eatre stock\u00e9 m\u00e9lang\u00e9 avec des instruments de macrochirurgie",
      "B. N'a pas besoin d'\u00eatre nettoy\u00e9 apr\u00e8s l'op\u00e9ration",
      "C. Joue le m\u00eame r\u00f4le que les pinces microchirurgicales",
      "D. Est ins\u00e9r\u00e9 dans la lumi\u00e8re du vaisseau pour en augmenter le calibre.",
      "E. Est extr\u00eamement bon march\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 32,
    "question": "Les causes de l'\u0153d\u00e8me dans les br\u00fblures sont les suivantes :",
    "options": [
      "A. Vasodilatation distale",
      "B. Diminution de la perm\u00e9abilit\u00e9 capillaire",
      "C. Augmentation de la perm\u00e9abilit\u00e9 capillaire",
      "D. Temp\u00e9rature \u00e0 laquelle le facteur \u00e9tiologique agit",
      "E. Vasoconstriction distale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 33,
    "question": "Br\u00fblures au premier degr\u00e9 :",
    "options": [
      "A. N'endommager que la membrane basale",
      "B. Se caract\u00e9risent par un \u00e9ryth\u00e8me",
      "C. Endommager l'\u00e9piderme et la membrane basale",
      "D. N'endommagent que l'\u00e9piderme",
      "E. Gu\u00e9rison spontan\u00e9e en 3 jours"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 34,
    "question": "Parmi les complications tardives cons\u00e9cutives \u00e0 l'exposition \u00e0 un courant \u00e9lectrique de haute tension, on peut citer",
    "options": [
      "A. Dysfonctionnements neurologiques",
      "B. D\u00e9pression",
      "C. Cicatrices hyperpigment\u00e9es",
      "D. Tachycardie supraventriculaire",
      "E. Cataracte tardive"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 35,
    "question": "*Position des instruments dans la main :",
    "options": [
      "A. Les instruments peuvent \u00eatre d\u00e9tenus de n'importe quelle mani\u00e8re tant qu'ils peuvent \u00eatre utilis\u00e9s avec succ\u00e8s.",
      "B. Elle est moins importante dans les interventions chirurgicales de longue dur\u00e9e",
      "C. Ils doivent \u00eatre tenus dans la main comme un instrument d'\u00e9criture (stylo, crayon, stylet).",
      "D. C'est la fa\u00e7on dont l'op\u00e9rateur les tient instinctivement",
      "E. Peu importe, tant que nous travaillons debout."
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 36,
    "question": "La peau palmaire est :",
    "options": [
      "A. Pigment\u00e9",
      "B. Adh\u00e8re \u00e9troitement \u00e0 l'apon\u00e9vrose palmaire",
      "C. lisse",
      "D. Mince",
      "E. Sans cheveux"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 37,
    "question": "Le pronostic de l'\u00e9volution du patient br\u00fbl\u00e9 se fait \u00e0 l'aide de plusieurs scores standardis\u00e9s, dont le score ABSI (abbreviated burn severity index) qui prend en compte les facteurs suivants :",
    "options": [
      "A. L'agent \u00e9tiologique suspect\u00e9",
      "B. L'\u00e2ge",
      "C. Localisation de la br\u00fblure",
      "D. Pathologie associ\u00e9e",
      "E. Genre"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 38,
    "question": "Les br\u00fblures mod\u00e9r\u00e9es sont consid\u00e9r\u00e9es comme telles :",
    "options": [
      "A. Br\u00fblures partielles > 25 % de la surface corporelle totale (TBSA) chez les adultes",
      "B. Br\u00fblures partielles de 10 \u00e0 20 % de la surface corporelle chez les enfants et les personnes \u00e2g\u00e9es",
      "C. Br\u00fblures partielles de 15 \u00e0 25 % de la surface corporelle chez l'adulte",
      "D. Br\u00fblures partielles <15% de la surface corporelle chez l'adulte",
      "E. Br\u00fblures de pleine \u00e9paisseur de 2 \u00e0 10 % de la surface corporelle sans atteinte des zones de gravit\u00e9 particuli\u00e8res"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 39,
    "question": "Ampoules :",
    "options": [
      "A. Caract\u00e9riser les br\u00fblures partielles",
      "B. Caract\u00e9riser l'escarre cutan\u00e9e",
      "C. Form\u00e9 par l'accumulation de liquide d'\u0153d\u00e8me \u00e0 la jonction dermo-\u00e9pidermique l\u00e9s\u00e9e",
      "D. Caract\u00e9riser les br\u00fblures profondes",
      "E. Les br\u00fblures ne peuvent pas donner lieu \u00e0 la formation de cloques"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 40,
    "question": "*Position au microscope :",
    "options": [
      "A. C'est celui o\u00f9 le chirurgien se sent le plus \u00e0 l'aise",
      "B. Il ne s'agit pas d'un facteur important dans la pr\u00e9paration pr\u00e9op\u00e9ratoire.",
      "C. Il ne doit pas \u00eatre ajust\u00e9 pendant l'op\u00e9ration",
      "D. Les mains et les avant-bras doivent \u00eatre en contact avec la table d'op\u00e9ration.",
      "E. Il n'a pas d'importance significative en termes de r\u00e9sultats."
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 41,
    "question": "Parmi les indications de replantation, on peut citer",
    "options": [
      "A. Amputation de plusieurs doigts",
      "B. Amputation chez l'enfant",
      "C. Amputation du pouce",
      "D. Amputation aux niveaux sup\u00e9rieurs",
      "E. Amputation par \u00e9crasement"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 42,
    "question": "Fracture du premier m\u00e9tacarpien :",
    "options": [
      "A. Il peut s'agir d'une fracture de Bennett",
      "B. Ne n\u00e9cessite pas de traitement sp\u00e9cialis\u00e9",
      "C. Il peut s'agir d'une fracture de Rolando",
      "D. N'a pas d'implications fonctionnelles",
      "E. Il peut s'agir d'une fracture de boxeur"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 43,
    "question": "Doigt de maillet (marteau) :",
    "options": [
      "A. Elle peut entra\u00eener des d\u00e9formations ult\u00e9rieures",
      "B. Elle est d\u00e9tect\u00e9e par l'absence d'extension active au niveau de la phalange distale.",
      "C. Il s'agit d'une l\u00e9sion du tendon fl\u00e9chisseur au niveau de la phalange distale.",
      "D. Elle est d\u00e9tect\u00e9e par l'absence de flexion active au niveau de la phalange distale.",
      "E. Il s'agit d'une l\u00e9sion du tendon extenseur au niveau de la phalange distale."
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 44,
    "question": "Plaie de granulation :",
    "options": [
      "A. Elle peut \u00eatre couverte d'ampoules",
      "B. Positionn\u00e9 circulairement au niveau des membres",
      "C. Il s'agit d'un tissu rouge et brillant qui a tendance \u00e0 saigner.",
      "D. N\u00e9cessite une greffe de peau",
      "E. Il est blanc, dur et indolore"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 45,
    "question": "Dans les cas de br\u00fblures \u00e9tendues (plus de 30-40%) au troisi\u00e8me degr\u00e9, il est indiqu\u00e9 :",
    "options": [
      "A. Traitement ambulatoire \u00e0 domicile",
      "B. Excision pr\u00e9coce et greffe",
      "C. Excision marqu\u00e9e des escarres pour r\u00e9duire la masse de tissu n\u00e9crotique",
      "D. Pas d'intervention chirurgicale au cours de la premi\u00e8re semaine",
      "E. Strat\u00e9gie chirurgicale agressive au cours de la premi\u00e8re semaine"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 46,
    "question": "La blessure/plaie granulaire :",
    "options": [
      "A. peut \u00eatre couverte d\u2019un phlyct\u00e8ne",
      "B. le positionnement circulaire",
      "C. n\u00e9cessite un environnement humide pour une gu\u00e9rison optimale",
      "D. est caract\u00e9ris\u00e9e par la pr\u00e9sence de tissu de granulation sain",
      "E. doit \u00eatre nettoy\u00e9e avec des antiseptiques forts pour \u00e9viter l\u2019infection"
    ],
    "correct_answers": ["D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 47,
    "question": "*Les instruments micro chirurgicaux:",
    "options": [
      "A. ne n\u00e9cessite pas de manipulation attentive",
      "B. peuvent s\u2019utiliser en dissection des structures macroscopique",
      "C. peuvent \u00eatre maintenu m\u00e9lang\u00e9 avec les instruments de chirurgie g\u00e9n\u00e9rales",
      "D. Peuvent \u00eatre laissez-les tomber au sol sans \u00eatre d\u00e9truits",
      "E. leurs pointes ne sont pas autoris\u00e9es \u00e0 toucher des objets durs"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 48,
    "question": "Le r\u00e9glage des lentilles du microscope :",
    "options": [
      "A. pas n\u00e9cessaire de le r\u00e9gler quand on porte des lunettes de vue",
      "B. on le recommande apr\u00e8s l\u2019application du champ st\u00e9rile",
      "C. on obtient deux images diff\u00e9rentes dans chacune des lentilles",
      "D. n\u2019est pas importante",
      "E. on obtient une image pour les deux oculaires et on ajuste la distance interpupillaire"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 49,
    "question": "le r\u00f4le des microscopes op\u00e9rateurs est:",
    "options": [
      "A. permettent des mouvements fins de la main que l'\u0153il ne per\u00e7oit pas",
      "B. peuvent \u00eatre remplac\u00e9 par des loupes chirurgicales",
      "C. offre une pr\u00e9cision visuelle gr\u00e2ce au grossissement produit",
      "D. est surestim\u00e9 car les techniques de microchirurgie peuvent se r\u00e9aliser \u00e0 l\u2019oeil nu",
      "E. permet une chirurgie de diff\u00e9rents niveaux de dimension"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 50,
    "question": "Facteurs qui influencent le tremblement de la main :",
    "options": [
      "A. effort manuel intense",
      "B. conditions m\u00e9t\u00e9o",
      "C. fumer",
      "D. stade de nervosit\u00e9",
      "E. sevrage de caf\u00e9ine"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 51,
    "question": "Un noeud micro chirurgical est effectu\u00e9 correctement :",
    "options": [
      "A. Sans chevauchement des marges des vaisseaux",
      "B. c\u2019est un noeud fort autant serr\u00e9 que possible",
      "C. sans strangulation des marges des vaisseaux",
      "D. c\u2019est un noeud aussi l\u00e2che que possible",
      "E. approxime les marges des vaisseaux en les mettant en contact"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 52,
    "question": "Chaque doigt, sauf le pouce, pr\u00e9sentent les tendons fl\u00e9chisseurs suivants:",
    "options": [
      "A. Tendon fl\u00e9chisseurs profond",
      "B. tendon fl\u00e9chisseur ulnaire",
      "C. tendon fl\u00e9chisseurs des mains",
      "D. tendons fl\u00e9chisseurs des carpes",
      "E. tendons fl\u00e9chisseurs superficiel"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 53,
    "question": "Segment amput\u00e9 est conserv\u00e9 :",
    "options": [
      "A. chaud",
      "B. st\u00e9rile",
      "C. froid",
      "D. sec",
      "E. mouill\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 54,
    "question": "Le tendon long fl\u00e9chisseur du pouce:",
    "options": [
      "A. passe par le canal carpien",
      "B. ne passe pas par le canal carpien",
      "C. le corps musculaire correspondant est innerv\u00e9 par le nerf m\u00e9dian",
      "D. le corps musculaire correspondant est innerv\u00e9 par le nerf ulnaire",
      "E. r\u00e9alise la flexion articulaire interphalangienne du pouce"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 55,
    "question": "la microchirurgie suppose l\u2019utilisation de:",
    "options": [
      "A. instruments fins",
      "B. techniques de dissections de chirurgie g\u00e9n\u00e9rale",
      "C. mat\u00e9riels de sutures plus fins qu\u2019un cheveu",
      "D. microscope op\u00e9rateur",
      "E. vision directe pour ceux qui ont une tr\u00e8s bonne acuit\u00e9 visuelle"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 56,
    "question": "Les noeuds en microchirurgie:",
    "options": [
      "A. Doit être placé le plus près possible le long de la ligne d'anastomose",
      "B. Ils doivent être disposés le plus rarement possible le lon de la transe de suture",
      "C. Il doivent être disposés de manière à assurer un bon rapprochement des deux extrémités du vaisseau sanguin",
      "D. Des lignes équidistantes doivent être disposées le long de la suture",
      "E. Ils doivent être disposés de manière à chevaucher les deux extrémités du vaisseau sanguin"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 57,
    "question": "*Position de l'aiguille microchirurgicale dans le porte-aiguille:",
    "options": [
      "A. Le porte-aiguille et l'aiguille forment une ligne droite",
      "B. Le porte-aiguille et l'aiguille forment un angle obtus",
      "C. Le porte-aiguille et l'aiguille forment un angle aigu",
      "D. Le porte-aiguille et l'aiguille forment un angle droit",
      "E. Le porte-aiguille et l'aiguille sont parralleles"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  }
]
